\chapter{PENGKAJIAN DAN EVALUASI}
\section{Hasil Output}
Pengkajian hasil output kerja yang dihasilkan antara lain faktor-faktor pendukung dan penghambat, inovasi atau solusi terhadap masalah yang timbul.
\subsection{Faktor-Faktor Pendukung Kerja}
Faktor-faktor yang memberikan kemudahan atau kelancaran selama menjalankan tugas pekerjaan \textit{Internship}, antara lain:
\begin{enumerate}
    \item Disediakan fasilitas koneksi internet untuk browsing.
    \item Diberikan tempat yang nyaman.
    \item Diberikan arahan dari mentor yang berpengalaman
\end{enumerate}
\subsection{Inovasi atau Solusi Terhadap Masalah}
Inovasi atau solusi terhadap masalah-masalah yang ditemukan selama melakukan \textit{internship}, antara lain:
\begin{enumerate}
    \item Pemberian arahan tentang sistem yang dikerjakan.
    \item Pemecahan masalah pada sistem dan laporan
\end{enumerate}
\section{Pengumpulan Data}
Proses pengumpulan data mengacu pada metodologi yang diterapkan pada laporan ini, adapun metodelogi yang diterapkan yaitu;
\subsection{Wawancara}
Dari analisis sistem yang dilakukan pada sistem yang akan dibangun dapat ditentukan beberapa jenis pertanyaan berdasarkan masalah yang ada pada penelitian penulis. Sehingga diperoleh pemetaan pertanyaan yaitu berdasarkan Efisiensi, Waktu dan \textit{Troubleshoot}. Berikut adalah Data responden wawancara dan pertanyaan – pertanyaan seperti dibawah ini :
\subsubsection{Data Responden}
Dibawah ini merupakan data responden yang diwawancarai yang termuat dalam tabel \ref{tabelresponden};
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
    \caption{Tabel Responden }
    \label{tabelresponden}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{6cm}|p{6cm}|} \hline
      No. & Nama & Jabatan \\  \hline
      1. & Wira Nov & Staff IT Development\\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\subsubsection{Efisiensi}
Berdasarkan efisiensi, pertanyaan yang ditanyakan kepada narasumber dapat dilihat pada tabel \ref{tabelefisien};
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
    \caption{Tabel Efisiensi }
    \label{tabelefisien}
    \begin{tabular}{|p{1cm}|p{13cm}|} \hline
      No. & Pertanyaan \\  \hline
      1. & Bagaimana cara untuk mengkategorikan email yang bounce?\\ \hline
      2. & Servernya menggunakan apa?\\ \hline
      3. & Kendala apa saja pada proses sistem?\\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\subsubsection{Waktu}
Berdasarkan waktu, pertanyaan yang ditanyakan kepada narasumber dapat dilihat pada tabel \ref{tabelwaktu};
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
    \caption{Tabel Waktu }
    \label{tabelwaktu}
    \begin{tabular}{|p{1cm}|p{13cm}|} \hline
      No. & Pertanyaan \\  \hline
      1. & Berapa waktu yang dibutuhkan pada proses sistem?\\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\subsubsection{\textit{Troubleshoot}}
Berdasarkan \textit{troubleshoot}, pertanyaan yang ditanyakan kepada narasumber dapat dilihat pada tabel \ref{tabeltroubleshoot};
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
    \caption{Tabel \textit{Troubleshoot} }
    \label{tabeltroubleshoot}
    \begin{tabular}{|p{1cm}|p{13cm}|} \hline
      No. & Pertanyaan \\  \hline
      1. & Apakah yang tindakan awal jika terjadinya kesalahan?\\ \hline
      2. & Apa yang harus dilakukan jika mail tidak terkoneksi dengan \textit{mail server}?\\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\newpage
\subsubsection{Hasil Wawancara}
Dari hasil wawancara yang dilakukan oleh penulis dalam penelitian ini dapat diperoleh masalah yang ada pada saat ini. Beberapa pertanyaan yang dijawab oleh responden menyatakan bahwa:
\begin{enumerate}
\item “"Bouncing email dapat dikategorikan dari beberapa jenis seperti: tujuan email yang tidak ada, autoreply, dll"”\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk mengkategorikan email yang termasuk bounce pada sistem.
\item “"IMAP atau POP3 juga bisa"”\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk menentukan mail server dan sebagai retriever dari sistem.
\item “"Biasanya sih internet tapi kalau mail servernya bermasalah ya jadi bermasalah juga"”\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk meminimalisir kesalahan sebelum melakukan aksi pada sistem.
\item “"Tergantung koneksi internet, kalau cepat ya cepat, kalau lambat jadinya lambat”"\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk menyediakan persiapan sebelum melakukan aksi.
\item “"Refresh dulu kalau masih bermasalah baru dicek apa ada yang salah dengan sistem”"\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk membuat tindakan awal untuk kesalahan awal pada sistem.
\item “"Dicek internetnya terlebih dahulu"”\\
Jawaban ini menjadi sumber untuk membuat persiapan sebelum aksi dilakukan.
\end{enumerate}
Dari hasil tersebut menyimpulkan bahwa penelitian ini direspon baik oleh responden sehingga dapat dilakukan pembuatan sebuah sistem pendukung keputusan. 
\subsection{Studi Pustaka}
Metode ini ditujukan untuk mencari acuan-acuan dalam memulai laporan ini, metode ini mengambil referensi-referensi berupa jurnal, studi ilmiah, buku-buku, maupun seminar ilmiah. Pada proses melakukan metode ini penulis mengambil referensi dari jurnal-jurnal yang berhubungan dengan penelitian yang dilakukan, referensi-referensi yang diambil terlampir pada Daftar Pustaka.
\subsection{Observasi}
Metode obserasi adalah  pengamatan dan perencanaan secara sistematis terhadap gejala yang tampak pada objek penelitian. Alat penelitian dalam penelitian ini adalah lembar observasi. Setelah data diperoleh dengan menggunakan lembar observasi dari catatan lapangan. Maka dilakukan analisis untuk membahas mengenai kelebihan dan kelemahan yang dijumpai pada saat melakukan tindakan yang dilakukan dengan membahas hasil observasi. 
